航拍機與直升機相撞後粉碎，部份零件卡在直升機內

最近，美國國家運輸安全委員會 National Transportation Safety Board（NTSB）發表了一份報告，講述去年 9 月，一架 DJI Phatom 4 航拍機與美國陸軍黑鷹直升機相撞的意外事故。航拍機與直升機相撞後粉碎，殘骸卡在直升機；而直升機的主旋槳則出現 1.5 吋的凹痕，最終安全著陸。

航拍機與直升機的飛行路線：

直升機主旋槳出現 1.5 吋凹痕：

事發當日，航拍機的駕駛者 Vyacheslav Tantashov 為了從紐約上空拍攝壯觀景色，將航拍機駛至離地約 280 英尺高，超出了他的視線範圍。當他想控制航拍機飛回來起點時，卻等了半小時也未見蹤影，事實上，此時航拍機已發生意外了。

當時直升機正在 300 英尺左右低空飛行，航拍機與其撞上之後，部份零件（摩打及機臂）卡在直升機的冷卻器內，因此當局憑著機身號碼，再查閱銷售記錄，找到了駕駛者。

卡在直升機的航拍機零件：

NTSB 派出調查人員向駕駛者查問詳情，駕駛者稱自己清楚操作航拍機的相關條例，知道機場屬於禁飛範圍，不過當時「DJI GO 4」應用程式沒有給予任何警告，所以不知道當日有臨時飛行限制（TFRs），當時亦未看到或聽到有直升機出現，以致釀成意外。NTSB 概括出兩個造成是次意外的原因：（1）駕駛者任由航拍機飛出視線範圍；（2）駕駛者未完全掌握相關條例。

航拍機日益普遍，卻不是人人都了解所在地區的飛行條例，相信類似事件將會愈來愈多，各位航拍愛好者都要多多留意了。

呢點只係反映全世界政府之廢

呢 D 飛行器 (之前未有拍攝功能) 出左過十年
好多仆街用黎偷影人地屋企

政府無做任何野 regulate 呢 D 野

槍都未管好

National Rifle Association 係到阻住姐
Drone 無咩勢力撐, 其實恐襲用呢 D 已經搞掂
不過一日未瀨屎一日都唔會有人去屙

Uber 一出就即刻搞
因為影響到某啲人嘅利益
航拍機出事死傷只會係平民
邊理得你啲蟻民死